1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).
- Вміст всіх елементів документа який подано у вигляді об'єктів з якими можна взаємодіяти як зі звичайним об'єктом.
2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
- innerHTML - покаже текстову інформацію по одному елементу. У вивід потрапить і текст і розмітка HTML-документа, яка може бути укладена між тегами основного елемента, що відкривають і закривають.
- innerText - показує весь текстовий вміст, який не відноситься до синтаксису HTML. Тобто будь-який текст, укладений між елементами, що відкривають і закривають, буде записаний в innerText.
3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?
- Звернутися до елемента сторінки можна кількома способами: через його клас, ідентифікатор, тег, атрибут name, місце розташування в DOM. Найбільш поширеним є querySelector() (querySelectorAll() для виведення всіх елементів за вказаним селектором). Він найбільш універсальний - можна знайти елемент за будь-яким його селектором: якщо має клас - за назвою класу, id - id, тегом.
